【重要】前暴大學生會：中大手足要注意嘅地方

手動轉載前中大學生會「星火」幹事facebook帖文：

中大手足呢兩日要注意嘅地方：
（同意可以幫幫手share，希望非中大手足睇到，諗到再加）

1. 無牌駕駛：呢樣有啲失控，某啲手足揸到啲車左搖右擺，同日發生幾單炒車，希望手足們無牌就唔好當mario kart咁揸，真係非常危險

2. 中大入境問題：尋日有手足炒車整親心口，FA處理唔到，有人一開始係連白車都唔俾入；我有中同一手話尋日朝早地鐵站入境班手足要求打狗先俾入，但如果要守好二橋需要唔同崗位協調，唔止係勇武，希望手足留意

3. RB 設置問題：四條柱、二橋、崇基門、大學站Set RB好正常，頭先四條柱都出得返去，物資線應該唔會斷。但係點解係校園內（如三四苑）都要放幾個鐵馬係路中心... 個到得自己人返宿唔會有狗架...另外CC門啲城牆係咪真係穩陣，好似話有高人指點，但我好怕個斜坡位班狗一推會冧，我自己就唔係好敢守個到..

4. 危機意識唔夠高：即係我知好多手足要食煙，但係唔好係啲油旁邊食得唔得... 同埋練火魔無問題，但可唔可以唔好係草叢邊練，同埋練完整熄返個火頭（有人練完直接走人...），如果有山火，消防又入唔切嚟點算...

5. 爆左啲對手足有用嘅建築物：今日中大關注組有人話手足爆左保健處，我諗係因為要攞FA物資？唔太清楚，但我因為有一個傷口不停發炎想打支針，但醫生話Ugym個setting又打唔到針，於是我尋日自己問校方可唔可以開返保健處，點知今日就爆左，宜家被逼要離開中大處理...

6. 學生會身位：今日關注組又有人聽到話要燒左CUSU，又聽到有人不滿SU無叫人出去攻，又有人不滿SU搞全民大會，希望手足們唔好仇視中大學生會，學生會自16年起提倡勇武抗爭至今，又為今場運動付出好大，支援做得好足，學生會雖然唔係大台，但唔代表可以無自己一啲諗法，無大台下要互相尊重，唔好自己內耗先...

抗爭者唔係暴徒，係因為我地保持思考，行動有理有據，火魔法係因為要以武制暴，私了係因為制度已經唔可以制裁班藍屍亂打手足。點都不割蓆，中大宜家好多非中大手足，好感激佢哋1112幫拖守橋，但希望各位手足睇完呢篇提醒文後，可以認真做返好以上各點，先再諗係咪要攻出去啦

不完美 可接受 有改善空間 1/10

2/10

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

3/10 幫手推上熱門俾現場手足睇

4/10

5/10

可改善

靜靜地 超低調

和理非想塞地鐵又淆底既入嚟！！

6/10 真係好重要

要改善

要時刻保持警醒同反思

幫手share，要即刻改善！

幫手推俾手足睇

啱

推

Push

推上熱門唔該

推，唔改善會失控

要推 無論係唔係中大人都要注意下

推上去

推到中大手足見到

有冇再多啲人推？？

我同認，第一點尤其重要，我尋日見到有人夠膽死電單車百萬大道隔離逆線時速100飛過

支持

校巴都好似行得好快

11.15 早上六點, 旭日行動

大家幫手推，唔想中大失控

push

Tui

但理大係咪開始要人

我剩係remind中大手足一句
記住兩個月前既一句
be humble

冷靜 沉住應戰呀

長期抗爭係需要紀律，未來社會棟樑，俾啲人禽之別黎睇下

pushhhhhhhh

揸車真係要注意安全

Push !!!

Push 小心

死一知綁架兩個 邊個都唔可以再單拖落單！

仲係中大嘅麻煩睇一睇
無牌駕駛真係好撚危險

快處理好內部先

721 831 101 1111 1112

P牌推唔郁

721 831 101 推

暴大人幫手推，希望大家珍惜我地屋企

紀律真係好緊要
我地唔係曱甴

其實人多就雜
乜人係入面都未知

企喺前中排嗌咪嗰班可唔可以冷靜少少
雖然喺戰場，但啲情緒失控，要咁多人受你氣
好影響士氣

老實講 班狗已經派曬鬼入去 佢唔需要拎一槍一彈

只要係咁搞分化 無啦啦破壞 就可以慢慢將你地分割

要小心d 唔好捉鬼 但必要防鬼

係，但推咗先

無錯！

幫手大推特推

呢兩日好撚多風向 從不同方面分化大學手足

凡敵人反對的

中大入面已經係一個自治區域
無社會秩序、法律去約束下
手足一定要自律，唔好亂咁黎
否則呢個自治區好快內亂再收皮

終於有人講呢樣野

不分化 但...
不割 但....

好多人聽到有狗即走...

認同樓主

食煙wtf

推一下

pushpush

要注意下

做乜鳩
有冇上文下理
從內部分化
鬼撚到仆街喎

心要熱 腦要靜
做到有勇有謀

中大同學 加油！

推，支持

而前線部分人有時過於激動，但明白的，始終有手足死左...

做得唔好唔緊要
識得痛改前非就Ok

同我睇左佢

建議中大發個校內車牌
只俾有牌既手足用物資車啦

逐步改善, 加油

pushhhhhhh

好過隔離個post 推呢個
態度好又有建議
幫你推

我覺得中大範圍內some how要有個大台做協調
始終運用校內資源要付返責任
SU或者其他屬會應該幫手做呢樣野

推！真心唔好內耗，我地嘅敵人唔係自己嘅手足
BTW揸車手足真係要小心d
努力守住暴大
香港春袋-製造業

同意 大家要學習同改善 be humble

仲有 be water 唔好死守啊 中大唔係講緊建築物 係講緊中大人啊 出老解唔該返屋企訓覺 幫我推上去唔該

要記住自己同狗既分別係有獨立思考
仇恨可以係助燃劑但唔好比佢支配大腦

be humble

推呀

好建議 尤其火魔師 小心一點

誇張到咁，唔係話捉鬼但真係一定混入左啲差佬喺入邊。

推呢個啊
唔好入去開嘉年華

要改善
as a 校友本身唔贊成守住嗰幾棟建築物
若然要守住嗰幾棟建築物要有打仗嘅心態
打仗起碼要有軍紀呀!

如果可以大家幫手係post主facebook推埋，頭先見中大反送中關注組有share

當你打仗果陣你仲會唔會理識唔識開車邊個沖過去敵人度邊個係英雄啦

推。 練習時真的要小心。

yes be humble

咁實有㗎啦....
但我亦都唔信嗰啲食煙揸校巴全部都係鬼做

推啊

想問一問
如果宵禁+出老解同時做
應該點走

聽到都燥

推一推

公海講

但宜家係未有敵人攻中大，仲要手足自己炒車...

啱啊 大家軍紀要嚴明

運動場嘅手足唔好踢波

Ok share出去先

提下魔法師或者製造緊其他類型魔法既人，入室內整會唔會好d, 唔好比信唔過既人或記者睇住

靜靜地贏...

不要被仇恨支配自己，在危難當中，仍要時刻保持警覺與思考
Tui

屌呢d就係有讀書受冇讀書嘅分別

咪L比班死mk騎劫

如雷灌頂

分析得好好
推

Pish

唔好推英雄主義
我地係一條team

ching ho ball

反思文 推

韓國大媽被小粉紅稱為慰安婦

你哋唔係冇腦藍屍

Be humble

好提議，問下班中大手足先

強貼必推
大家保持紀律

班狗黎緊重點應該會放臥底入大學拉人

英雄主義同西灣河交通警有何分別

連登極端勇武：前線決定 落去前線講 又話核爆都唔割？

實際應該點做？

推

我覺得雖然話無大台，但既然入得中大地方就要專重CUSU 的決定

pish

推！

幫推

推 小心有人帶風向

#緊急 ⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️
TN7617
有家長見到呢架車係廣華街附近，
落咗3個黑衣人入咗舖頭拎咗刀，有刀手出現‼️‼️

唔好咁天真 一早已經失控
你認為你呢個和理非講既野啱佢地聽?

唔好亂爆 唔好當嘉年華啦

Gay巴好波啲

大大力推呀

成篇野結論
冷氣軍師

你要睇結唔結實，落場睇
你要知點解返宿要有rb 落場問

你預入面嘅人24小時睇連登同你傾計？

推

通常起野怕唔穩陣 被人推倒
就要在後面加固？

我都想請 中大出現好多唔撚係CU學生既大台

你又知人地無落場問？啲人24小時守住個rb咩，點問呀巴打

校巴唔係用來玩
係用來最後關頭泊大巴戰術

但就可能會似 葵青「藝術品」......

Between 關於學生會
前日中大搞到咁 有冇可能connect 到各國大學嘅學生會?

如果有啲外國類似學聯嘅組織都出聲發聲明
對於當地同國際嘅輿論都係件好事

你諗下如果 劍橋啊 耶魯啊 嗰啲學生會出聲
都幾震撼 諗起都出曬水

有冇得諗?
佢地會唔會肯?

一有陣地就有大量鬼

加油

利申: 校友

手足安全至上呀

老實講 趁而家大林宣布守城贏咗攞返個彩咪算囉，反正驕兵必敗，冇大台又好難有軍紀

我地都好concern
但而家我地cusu 9個莊員真係無能力要佢地唔好 佢地已經話緊我地割席 我地幹事比人拎住鐵通恐嚇 有人話而家要黎燒左cusu
而校方話連保安組都頂唔到只可以比車匙佢地
我地已經出過channel提佢地

中大手足加油

習曱甴

回應樓主第3點
set多幾重road block係in case班狗推入咗一層 都有險可守
你永遠唔知佢哋可以打到幾入

簡單啲講
就係暴大係暴大人嘅屋企
本身打差佬係想守護家園
我地好多謝你地入黎保護

但係而家打完差佬
你地又爆大樓玻璃
又逐架車爆嚟揸
有啲仲當呢度遊樂場

咁咪又係破壞緊我家園

講得好， 推！

事後檢討啫
唔使咁敏感嘅

唔緊要 完善策略 加強防禦 佔據有利位置
支援中大 一定要堅守

只係希望睇到既咁多位 諗返點解可以一直都走到依家
不分化 雖然唔完美都會接受 但企得係到就係手足 互相表達下自己意見 諗下點解決 唔好比憤怒令你盲目

一定要消滅黑社會

真無無軍紀可言

有班前線係上撚曬腦
你想打狗其實可以主動打狗屋
等休班
唔係企喺二橋做英雄
中大入面有好多人未ready
你撩完狗比狗攻入之後入面成堆魔法真係仆硬街

建議比翻中大人睇住條橋
想打狗嘅去翻各區開花
因為二橋滿足唔到你哋主動出擊嘅慾望

有攪事份子混左入去？

推 agger

是

明顯有

好感激手足入黎幫手守中大，但唔好當中大係遊樂場好嘛

中大學生會某成員:

之前我地傾個陣問左聲你係咪cu 佢地即刻好嬲

之前我地傾個陣問左聲你係咪cu 佢地即刻好嬲

屌你啲語氣咁撚差
條友當自己上緊莊咁屌人？ 訓撚醒未

原來中大人咁撚mk

真係想打個班都走晒出去開花啦

而家得返啲山頭主義又要有權嘅人喺到
最撚好笑呢啲又唔係中大人
喺到定規矩話幾點唔比入崇基門

真係暴徒黎架喎

燒su係咪cls????

有無人可以光復中大我以後唔玩膠啦

而家有班手足入到中大好似響街咁二話不說就想拆野
呢到成個山頭都係自己地方唔係彌敦道啊
唔該入黎尊重番 唔好見野就爆
學校入面嘅野 始終係屬於中大同學嘅
互相尊重 同埋唔係入到黎就無王管囉

係咪啲怕俾人拉嘅傻鳩偽勇武

其實我覺得最重要係
呢到係中大地頭
唔該尊重返中大仔意願
唔好下下爆人地呢樣嗰樣

幫你推

我喺入面睇到燥 都出返市區幫手
成班喺入面冇野做 扮司機 扮大佬
見樓見房就爆

如果咁講又俾人話大台

同埋啲魔法師真係唔好再俾人影到相拍片 啲警甴而家係咁重覆中大係暴徒兵工廠 唔好俾人斷正啦 小心啲偷拍

完全同意

希望唔好亂黎, 搵番啲人出黎入面唔好變嘉年華

推，三四苑嗰rb 真係有啲唔明

真心希望各位幫忙嘅手足
入到嚟唔好亂咁爆野or 塗鴉同埋食煙
利申中大人
見到有啲心痛

外國好多學生會多數政治冷感

自推

推呀，消滅黑社會

同意，覺得有啲人開始玩high左，P幫唔到推但都要推

竟然

其實囤晒咁多勇務武喺中大=幫黑警牽制住其他區火力？

推
理性思考 要叫醒埋身邊人

有無中大學生會既人入去搞搞?
唔係話咩起大台
只係大家都有紀律刻制D
想打狗想衝可以出返去開花
亂咁揸架車玩真係好危
同埋唔好再放non中大仔上去
物資唔係無限制架
尊重返先

推
要保持理智

啱，其實中大外手足出返poly幫手啦，中大由中大人守先

雖然話唔要大台
但件事咁大迴響都係由於中大嘅光環
我覺得尊重返中大人嘅意願係需要嘅
當然，係入面嘅唔該有返啲紀律
唔好令出面嘅人失望

我最認同最後個段
每做一件事都要事出有因
不能因為對家做錯，所以我哋做錯都無所謂
我們除了表達憤怒
也要繼續拉攏同路人
至少唔比原來嘅同路人離開

推 真係要治一治 clinic都爆 好撚心痛

pu

守好要理性, 記住自己唔係暴徒
除左對付狗, 其他野唔應該用木操暴手法
注意安全, 一砌小心注意

尋晚睇到條片唔知邊個位起左幅磚牆, 幅野唔穩, 一推就淋
唔好太相信果幅野

利申 工程狗

求下大家睇

［請廣傳］k Kwong: 中大戰場已超嚴重污染 同學必須心立即離場保命

咁應該加啲咩？

推~值得注意

死一知綁架兩個 邊個都唔可以再單拖落單！

［請廣傳］k Kwong: 中大戰場已超嚴重污染 同學必須心立即離場保命

前線班人好惡
喺度post佢哋又未必睇到
要揾人同佢哋講吓

校友push

不完美 可接受 需要改進

推 特別係1同4 安全至上
大巴真係難揸特別係轉彎唔好亂黎

見到日日行嘅賤橋無啦啦爆咗真心嬲
嗰個位係遠離出入口衝突區域，下面又乜都無
無啦啦爆乜撚嘢呀
你係入嚟守中大定拆中大呀仆街

建議都係
自己地方既人唔該應該要更加嚴格守好自己地方規矩
你搵救兵 唔係搵鳩兵
有人做既野有問題就好應該指出黎改
唔好縱容 一縱容就好易成樣野出事

而家係有撚樣喺入面飛車飛到有手足重傷呀
英乜撚嘢雄呀

Lm

星火 中大第一次有既本土派學生會

仲要係非抗爭moment 時發生
呢嘢真係睇到好抆

打針個到唔明
咁到底係打針>打過FA比手足嘅物資定掉返轉
係咪姐係要爆左先拎到救護物資？
同埋點解爆左樓主打針就唔可以去保健室

我見到物資list話要糖，我想問係咪淨係得白砂糖得？其他糖ok媽？

真係要整理好隊形同軍紀，如果唔係隨時team kill

救護物資上面一定夠 根本就唔洗爆獸醫
屌你老味係唔係都爆
打針個邊應該佢想sterile 環境打針

大老唔係想分化呀
過門都係客比返啲尊重得唔得呀
真係要搞一搞某部分撚樣

城牆安唔安全自己試下就知
防火意識就真係要有

要推！

其實好睇唔好使, 應該普通車撞都會散晒, 擋彈還可以, 但如果要咁樣, 淋堆沙包係度已經可以
ANYWAY, 唔識做到咁已經抵讚, 不過安全為上

Be water
Be humble

依家真係有啲失控嘅情況，紀律好緊要，唔聽話嘅麻煩自己離開啦好嘛

我地唔比班狗入嚟係唔想佢破壞中大，你地自己走嚟破壞中大係咩玩法？請自重，唔好逼愛護中大嘅手足出口話你地啦，唔想傷害大家感情

揸校巴 真係有啲危險 要小心

不完美 可接受 有改善空間

Pushhh

推，搵人提下班mk仔

好似話要私了CUSU...

賤橋都爆埋???...

冇架啦 唔強硬啲最後只會係你地頂唔順走埋

啲校巴有時揸行好快...

希望大家遇到相反意見或者稍為被冒犯，唔好當對方係鬼咁又屌又拎架餐又班馬，比啲耐性同禮貌溝通

非必要物資唔好隨意佔用，例如一般私家車，EMO嘅車同校巴加埋應該夠用

除非需要取用物資，否則唔好毀壞校園設施

交通工具或者大型設備好危險，冇相對應牌照唔好揸/用，交比專業嘅人

有手有腳唔趕時間就行下山，留返架車比物資運送/FA/人手調動，唔好嘥油

中大人都唔好排外，互相尊重，以禮相待，同街外手足民主決策

既然之前慶生要屌，大家都幫手屌埋揸大膽車、運動會、嘉年華、中大內rb、爆中大欄杆嘅人
膠化、混亂化抗爭嘅唔係同路人

靜靜地好唔好, 唔好比人起晒底

唉，冇辦法，中大危險嘅地方係大量臥底係度。
人地一換黑衫，你好難分別到自己友定點。
呢d臥底唔好睇小，周圍觀察環境，然後手機聯絡，中大人唔留意嘅時候，馬上突襲。
唔係冇可能，臥底嘅作用，就係了解中大地理環境，然後採取行動。

點都好，中大人唔好做危險嘅事，包括第一點，無牌駕駛。
我認為第一點要做嘅，係唸下點樣確保空氣品質嘅安全(如果係死守嘅話)

不割蓆，可改善。
唔係指責，都係想各位行更好嘅路

中大！！

人地未同你講係現場覺得唔穩陣又話人冷氣軍師

未係
好似啲過年嚟屋企ge親戚

psih 要小心

真係好撚似

中大人！！

推推推

暴大人再推 要多啲人睇到

算啦，宜家暴大上左神枱唔屌得架

講得好，唔好敵視其他人就得

多謝你希望多d反思文章！
唔割席就一定，
不過要反思有咩可以做得更好

記得要防止敵方滲入

不完美 可接受 改善更好

如果黑警入嚟又係破壞班人入嚟又係破壞，守得咁辛苦做咩

鄭立：大學係「要塞」 唔係防守而係攻擊據點

自我修正呀手足

我地優勝之處係文明啊

危難中時刻保持思考 天𧙗義人

小心混咗入中大嘅鬼 !

係中大嘅手足，互相提醒

你依句說話咩意思？你知唔知琴日有幾多出面嘅手足專登入中大幫手？

推上熱門

好同意 唔好比自己成魔

不如直接推畀保安組/CUSU啲人
希望真心幫到佢地

問題係班人連保安組都唔理
睇撚住幾個mk惡班保安叔叔

下次注意下唔好啦

根本無人㩒得住佢地

可唔可以請返啲非中大人去第到幫手，留飯中大俾中大人睇住

推推推推

呢句過分咗喎
過年親戚嚟拎你著數你屌無問題
依家手足一齊入嚟守校園打仗 打完就覺得人哋入侵你家園？

相信手足日日咁樣精神好緊繃
不過入面自己人嚟架

中大人加油

認同 要改善
時刻保持思考

你估即刻宵到咩 唔洗時間既話返左工班人點返屋企啊

大家繼續推，我對手足有信心，可以做返好！

前提係佢哋睇到先

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 香港警甴

好詳細
唔係中大校友睇唔太明
推

又係呢啲垃圾言論
喺連登話埋俾你知去過邊做咩職業好唔好

我地宜家唔自律
遲D光復香港
香港交由我地既時候
就gg了
大家要知道有咩應該做
有咩唔應該早(亂飛車)

我地宜家唔自律
遲D光復香港
香港交由我地既時候
就gg了
大家要知道有咩應該做
有咩唔應該做(亂飛車)

721
811
831

推 自律好重要

中大依加其實有好多問題要解決對外對內 睇得開既外援手足出返去幫手先 俾中大人慢慢搞 唯一肯定嘅就係中大唔使咁集中去守係依一刻 因為班曱甴唔會攻 都無能力

你知唔知有入面已經出現咗好多不必要嘅磨擦
有手足因為有人飛車出意外重傷
有人無啦啦裝修遠離衝突區域嘅建築

大佬你幫我守屋抗賊我感激，亦都預咗唔會毫髮無損
但係你打撚埋我老母，拆撚埋我書櫃係想點撚樣?

同埋中大要為出師有名出去引狗打既人又唔可以用中大既名義 但係中大對打狗好有利先可以減少損失手足
既然係咁中大咁多資源係唔係應該秘密運走啲mp物資去支援其他地方

甴近平

暴大人認清呢班所謂勇武未popo唔想傷害既係中大人 大家都有64陰影
但唔係果班用暴力威脅恐嚇人既癲佬呀
你而家比佢食好住好 中大就唔會再有機會回復
醒啦中大既手足 有需要既快啲出文求助 相信有好陰老鬼都會番黎幫你地手

所以我咪話出返去幫手 俾中大人搞 同埋到左今日好多人都走左先

題外話 係咪應該射水清潔 減少山埃污染

建議唔好經常同一班人過去橋
分散吸入毒氣嘅機會

推。

可唔可以推比多啲人睇到

Agger
推推佢

鬼就鬼啦咩所謂勇武
中大人唔勇武咩

而家佢地比人用火魔郁鐵通恐嚇 可以回幫佢地

推有用post